[
    {
        "question": " किस विकल्प में ' इल ' प्रत्यय का प्रयोग नहीं हुआ है ?",
        "options": [
            "फेनिल",
            "उर्मिल",
            "मरियल",
            "जटिल"
        ],
        "answer": "मरियल"
    },
    {
        "question": " किस विकल्प में ' आवट ' प्रत्यय का प्रयोग हुआ है ?",
        "options": [
            "घबराहट",
            "चिल्लाहट",
            "सजावट",
            "बिलाबिलाहट"
        ],
        "answer": "सजावट"
    },
    {
        "question": " ' गवैया ' शब्द में प्रयुक्त प्रत्यय कौन - सा है ?",
        "options": [
            "वैया",
            "एया",
            "ऐया",
            "या"
        ],
        "answer": "ऐया"
    },
    {
        "question": " ' बिकाऊ ' शब्द में प्रयुक्त प्रत्यय कौन - सा है ?",
        "options": [
            "ऊ",
            "आउ",
            "उ",
            "आऊ"
        ],
        "answer": "आऊ"
    },
    {
        "question": " ' तैराक ' शब्द में प्रयुक्त प्रत्यय कौन - सा है ?",
        "options": [
            "आक",
            "राक",
            "क",
            "रक"
        ],
        "answer": "आक"
    },
    {
        "question": " ' लुटेरा ' शब्द में प्रयुक्त प्रत्यय कौन - सा है ?",
        "options": [
            "एरा",
            "आ",
            "रा",
            "ऐरा"
        ],
        "answer": "एरा"
    },
    {
        "question": " ' चुनौती ' शब्द में प्रयुक्त प्रत्यय कौन - सा है ?",
        "options": [
            "नोती",
            "ओती",
            "ती",
            "औती"
        ],
        "answer": "औती"
    },
    {
        "question": " ' वैदिक ' शब्द में प्रयुक्त प्रत्यय कौन - सा है ?",
        "options": [
            "ईक",
            "दिक",
            "इक",
            "क"
        ],
        "answer": "इक"
    },
    {
        "question": " ' नीलिमा ' शब्द में प्रयुक्त प्रत्यय कौन - सा है ?",
        "options": [
            "ईमा",
            "लिमा",
            "मा",
            "इमा"
        ],
        "answer": "इमा"
    },
    {
        "question": " ' चचेरा ' शब्द में प्रयुक्त प्रत्यय कौन - सा है ?",
        "options": [
            "एरा",
            "आ",
            "ऐरा",
            "चेरा"
        ],
        "answer": "एरा"
    },
    {
        "question": " ' गर्माहट ' शब्द में प्रयुक्त प्रत्यय कौन - सा हैै ?",
        "options": [
            "माहट",
            "हट",
            "आहट",
            "आवट"
        ],
        "answer": "आहट"
    },
    {
        "question": " ' भिक्षुक ' शब्द में प्रयुक्त प्रत्यय कौन - सा है ?",
        "options": [
            "उक",
            "क",
            "क्षुक",
            "ऊक"
        ],
        "answer": "उक"
    },
    {
        "question": " ' मनौती ' शब्द में प्रयुक्त प्रत्यय कौन - सा है ?",
        "options": [
            "नौती",
            "ओती",
            "औती",
            "ती"
        ],
        "answer": "औती"
    },
    {
        "question": " ' बिछौना ' शब्द में प्रयुक्त प्रत्यय कौन - सा है",
        "options": [
            "ओना",
            "औना",
            "आना",
            "छौना"
        ],
        "answer": "औना"
    },
    {
        "question": " ' मिलाप ' शब्द में प्रयुक्त प्रत्यय कौन - सा है ?",
        "options": [
            "प",
            "लाप",
            "आप",
            "अप"
        ],
        "answer": "आप"
    },
    {
        "question": " ' लिखित ' शब्द में प्रयुक्त प्रत्यय कौन - सा है ?",
        "options": [
            "खित",
            "त",
            "इत",
            "ईत"
        ],
        "answer": "इत"
    },
    {
        "question": " ' भलाई ' शब्द में प्रयुक्त प्रत्यय कौन - सा है ?",
        "options": [
            "लाई",
            "ई",
            "आइ",
            "आई"
        ],
        "answer": "आई"
    },
    {
        "question": " ' कृपालु ' शब्द में प्रयुक्त प्रत्यय कौन - सा है ?",
        "options": [
            "ऊ",
            "पालु",
            "उ",
            "आलु"
        ],
        "answer": "आलु"
    },
    {
        "question": " ' मरियल ' शब्द में प्रयुक्त प्रत्यय कौन - सा है ?",
        "options": [
            "रियल",
            "ईयल",
            "इयल",
            "यल"
        ],
        "answer": "इयल"
    },
    {
        "question": " ' रसीला ' शब्द में प्रयुक्त प्रत्यय कौन - सा है ?",
        "options": [
            "इला",
            "ईला",
            "सीला",
            "ला"
        ],
        "answer": "ईला"
    },
    {
        "question": " ' घबराहट ' शब्द में प्रयुक्त प्रत्यय कौन - सा है ?",
        "options": [
            "हट",
            "ट",
            "आहट",
            "राहट"
        ],
        "answer": "आहट"
    },
    {
        "question": " ' वार्षिक ' शब्द में प्रयुक्त प्रत्यय कौन - सा है ?",
        "options": [
            "इक",
            "ईक",
            "रिक",
            "क"
        ],
        "answer": "इक"
    },
    {
        "question": " ' भारतीय ' शब्द में प्रयुक्त प्रत्यय कौन - सा है ?",
        "options": [
            "तिय",
            "तीय",
            "ईय",
            "इय"
        ],
        "answer": "ईय"
    },
    {
        "question": " ' बुढ़ापा ' शब्द में प्रयुक्त प्रत्यय कौन - सा है ?",
        "options": [
            "ढ़ापा",
            "पा",
            "अपा",
            "आपा"
        ],
        "answer": "आपा"
    },
    {
        "question": " ' पछतावा ' शब्द में प्रयुक्त प्रत्यय कौन - सा हैै ?",
        "options": [
            "तावा",
            "आवा",
            "वा",
            "आव"
        ],
        "answer": "आवा"
    },
    {
        "question": " ' अध्यापक ' शब्द में प्रयुक्त प्रत्यय कौन - सा है ?",
        "options": [
            "अक",
            "आपक",
            "पक",
            "यापक"
        ],
        "answer": "अक"
    },
    {
        "question": " ' दर्शनीय ' शब्द में प्रयुक्त प्रत्यय कौन - सा है ?",
        "options": [
            "य",
            "अनीय",
            "नीय",
            "शनीय"
        ],
        "answer": "अनीय"
    },
    {
        "question": "' कुलीन ' शब्द में प्रयुक्त प्रत्यय कौन - सा है ?",
        "options": [
            "लीन",
            "इन",
            "ईन",
            "न"
        ],
        "answer": "ईन"
    },
    {
        "question": " ' मिठास ' शब्द में प्रयुक्त प्रत्यय कौन - सा है ?",
        "options": [
            "ठास",
            "स",
            "आस",
            "आस्"
        ],
        "answer": "आस"
    },
    {
        "question": " ' बचपन ' शब्द में प्रयुक्त प्रत्यय कौन - सा है ?",
        "options": [
            "अन",
            "चपन",
            "न",
            "पन"
        ],
        "answer": "पन"
    }
]